---
templateKey: "blog-page"
path: /blog/all
title: Как и чем я занимаюсь
description: Как я написал первые сайты. Моя коробочка с инструментами
date: 2019-04-25T19:59:59.000Z
hero: /img/my-toolset.png
categories: work
tags: ["сетап", "инструменты"]
---

Сперва, кто я — уже полтора года начинающий веб-разработчик, пишу на HTML, CSS, JS, учу React.

## Технический сетап

Я использую Dell Inspiron 13 с 256 ГБ SSD, 8 ГБ RAM и Intel Core i5. Да, я не тот крутой пользователь Мака, который приходит домой, открывает свой ноутбук одним пальцем, использует эксклюзивный платный софт и потом твитит красивые скриншоты программ с тенями.

## Софтверный сетап

Я установил на ноутбук две системы — Windows 10 и Ubuntu — всегда последние версии. Windows занимает 200 ГБ, остальное место под Ubuntu. Потому что мне нравится Unix, но Linux пока что не такая независимая система.

![Моя коробочка с инструментами](/img/toolset.jpg "Моя коробочка с инструментами")

<figcaption>Мой рабочий стол</figcaption>

## Программы

Настало время самого интересного. Давайте посмотрим на весь путь создания сайта:

1. Сперва надо задизайнить. Для этих целей я использую две программы Affinity Photo и Figma. Чаще вторую. Я не люблю софт от Adobe.
2. Дальше надо написать то, что нарисовал. Я не использую IDE — вместо этого есть Visual Studio Code — мощная и красивая замена. VS Code — что-то между текстовым редактором и IDE. Если мне надо быстро записать несколько строк, то я открываю его младшего брата — Sublime Text. Он самый быстрый редакатор и выглядит хорошо.
3. Часто мне надо спланировать работу. Для этого я использую Notion и Google Keep. Notion — для текстов, Keep — для списка задач.

Остальные инструменты:\
а) терминал — встроенный в VS Code,\
б) браузеры — Chrome и Firefox.

На этом все. Надеюсь, вы нашли что-нибудь интересное здесь.
